點解屎係啡色？

點解唔可以係透明，橙色，藍色？

因為膽汁係黃色

佢又會問點解膽汁唔可以係透明紅色藍色

膽汁

因為你飲完咖啡

膽汁一開始是墨綠色，所以在小腸中的食物殘渣會被染成墨綠色，但是經過腸道中的細菌分解後，膽色素會轉變成膽黃素（金黃褐色），也就是平時最常看到的顏色。
但是在脫水（如缺水、腸道蠕動太慢）時，膽汁的顏色就會濃縮，這時就會呈現黑褐色；
反之，腸道蠕動太快時（譬如拉肚子），膽色素就來不及被細菌代謝而呈現原來的墨綠色或綠色。
有些人吃太多西瓜，糞便會呈現淺紅色；又有些人吃了很多木瓜或胡蘿蔔，這時糞便也會呈現黃色。

便秘啲色咪黑過墨豆

點解膽汗經過腸道中的細菌分解後，膽色素會轉變成膽黃素

佢又會問點解一開始係墨綠色

個post好臭

膽汁裏面有分解咗嘅haemoglobin，形成膽汁裏面嘅bile pigment
所以膽汁一開始係墨綠色

利申：9up